let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "HTML kengaytmasi to'g'ri berilgan qatorni toping?",
    answer: "C. Hyper Text Markup Language",
    options: [
      "A. Hyper Type Multi Language",
      "B. Hyper Type Multiple Language",
      "C. Hyper Text Markup Language",
      "D. Home Text Multi Language",
    ],
  },
  {
    numb: 2,
    question: "CSS kengaytmasi to'g'ri berilgan qatorni toping?",
    answer: "A. Cascading Style Sheet",
    options: [
      "A. Cascading Style Sheet",
      "B. Cute Style Sheet",
      "C. Computer Style Sheet",
      "D. Codehal Style Sheet",
    ],
  },
  {
    numb: 3,
    question:
      "inputga malumotni kiritishni shart qilish uchun qaysi atributdan foydalanamiz?",
    answer: "B. required",
    options: ["A. disabled", "B. required", "C. default", "D. type"],
  },
  {
    numb: 4,
    question: "HTMLda havola yani link qaysi teg bilan yaratiladi?",
    answer: "A. a",
    options: ["A. a", "B. p", "C. i", "D. button"],
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Qaysi teg yordamida tartibli ro'yhat yaratishimiz mumkin?",
    answer: "C. ol",
    options: ["A. td", "B. ul", "C. ol", "D. tr"],
  },
  {
    numb: 6,
    question:
      "link, meta, style va hokazo kabi bosh teglar qaysi teg ichida joylashishi kerak?",
    answer: "D. head",
    options: ["A. section", "B. div", "C. body", "D. head"],
  },
  {
    numb: 7,
    question:
      "HTMLda qatorni bitta pastga tushirish uchun qaysi tegdan foydalanamiz?",
    answer: "B. br",
    options: ["A. hr", "B. br", "C. dl", "D. dt"],
  },
  {
    numb: 8,
    question:
      "img tegidagi qaysi atribut agar foydalanuvchi biron sababga ko'ra rasni ko'ra olmasa kerakli atribut rasm o'rniga matnni taqdim etadi?",
    answer: "C. alt=''",
    options: ["A. src=''", "B. href=''", "C. alt=''", "D. data=''"],
  },
  {
    numb: 9,
    question: "HTMLda text ostiga chizish uchun qaysi tegdan foydalanamiz?",
    answer: "A. u",
    options: ["A. u", "B. i", "C. del", "D. sup"],
  },
  {
    numb: 10,
    question:
      "Web-sahifada ko'p qatorli matn kiritish maydonini yaratish uchun qaysi tegdan foydalanamiz?",
    answer: "D. textarea",
    options: ["A. div", "B. input", "C. placeholder", "D. textarea"],
  },
  {
    numb: 11,
    question: "Uzuk chiziqli border qanday yoziladi?",
    answer: "A. dashed",
    options: ["A. dashed", "B. solid", "C. dotted", "D. textarea"],
  },
  {
    numb: 12,
    question: "Quyidagilardan qaysi biri selector bo'la olmaydi?",
    answer: "C. $h1",
    options: ["A. .title", "B. h1", "C. $h1", "D. #title"],
  },
  {
    numb: 13,
    question: "Nuqtali border qanday yoziladi?",
    answer: "D. dotted",
    options: ["A. groove", "B. solid", "C. dashed", "D. dotted"],
  },
  {
    numb: 14,
    question: "RGB ranglarini qaysi sonlar orqali berishimiz mumkin?",
    answer: "B. 0-255",
    options: ["A. 0-256", "B. 0-255", "C. 0-188", "D. 1-200"],
  },
  {
    numb: 15,
    question:
      "Qaysi css xossasi yordamida matnni katta kichik qilishimiz mumkin?",
    answer: "C. font-size",
    options: [
      "A. font-weight",
      "B. font-style",
      "C. font-size",
      "D. line-height",
    ],
  },
  {
    numb: 16,
    question: "Sahifaga rasm joylash uchun qaysi tegdan foydalaniladi ?",
    answer: "B. img",
    options: ["A. pic", "B. img", "C. gif", "D. src"],
  },
  {
    numb: 17,
    question: "CSS ni necha xil yo'l bilan HTML faylga ulashimiz mumkin ?",
    answer: "A. 3",
    options: ["A. 3", "B. 4", "C. 2", "D. 1"],
  },
  {
    numb: 18,
    question:
      "CSS da fontni qalin qilib yozish uchun qaysi qiymatdan foydalaniladi ?",
    answer: "C. font-weight",
    options: [
      "A. font-variant",
      "B. font-style",
      "C. font-weight",
      "D. font-size",
    ],
  },
  {
    numb: 19,
    question:
      "CSS da fontni qalin qilib yozish uchun qaysi qiymatdan foydalaniladi ?",
    answer: "C. font-weight",
    options: [
      "A. font-variant",
      "B. font-style",
      "C. font-weight",
      "D. font-size",
    ],
  },
  {
    numb: 20,
    question: "font-weight ning qiymatlari qaysi oraliqqa to'g'ri keladi ?",
    answer: "D. 100-900",
    options: ["A. 1-10", "B. 1000-9000", "C. 0-900", "D. 100-900"],
  },
];
